---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۳۰
---
# شمارهٔ  ۵۳۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گرفته جان به کف، آن مهرتابان را هوس کردم</p></div>
<div class="m2"><p>تمام عمر را چون صبح، صرف یک نفس کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز بی پروایی صیاد ترسیدم درین گلشن</p></div>
<div class="m2"><p>پریدم از کمین، خود را گرفتم در قفس کردم!</p></div></div>